Asset mgt 定 audit ？

小弟黎緊讀master
之後想做asset/investment management
但睇到好多師兄話入細firm之後前途會好難行
所以諗緊定係入big4做audit 起碼入得翻大firm
係行內嘅大家介唔介意比少少advice小弟？

audit 畀狗做
利申 準備做

師兄big4?

yes

你講緊asset mgt係做trading?
同audit根本唔同行業，點樣比
如果你講做accounting industry 嘅，就一定big4

Big4難唔難請?

你讀3大會易啲

好易，依家連恒大都有請

利伸:做咗幾年

小弟其實目標係想入ib /top tier buyside
但係覺得暫時自己唔夠level
但講mid join 機會
做asset mgt細firm定big4會大d?

我都諗住報big4 audit 都有估research
但係隔離post個個都話big4 application 好難

做*

mid join就係
fg真係唔多

我睇你都係想入ib做front office，唔係做accounting/ internal audit嗰啲
咁你入big4完全唔關事
而且你入big4 ，好大機會仲要唔係fs，離目標就更加遠
我會寧願asset mgt細firm起步，起碼同你目標近啲，即使去唔到大行，起碼係做緊你想做嘅嘢
但最好係你趁讀master 裝備好自己，直接grad咗入去大行做

答嚟都嘥氣，big4都要問難唔難入/career path都要問嘅話sell side fo/top tier buy side跟本痴人說夢

首先多謝師兄咁有心機解釋
我依家都有報大firm (Fidelity/blackrock)
但feel到競爭會好大
我讀嘅master course正正係關asset management事
但等我學到嘢了解多咗 都已經完哂application

係完全唔關事嘅行業
想做fo唔好哂時間入big4

Thanks師兄
但我見隔離po話big 4audit都有跳翻入ib fo

Mid join難度其實都唔會易過直接入講真
你想入嘅position 根本係ibank都係最多人爭嘅位
只可以講如果你真係想做AM ，就唔好入big4 ，根本唔關事
你入細firm做AM，長路漫漫轉下工轉到去大行都有可能，而且細firm同大firm中間都仲有好多中型嘅firm㗎
入big4 嘅惟一原因係你覺得個人工對你吸引，而你無更好offer，但你入咗去就唔好諗會做到AM

入big 4點解仲要讀master

個幾間大asset manager 你確定讀一個masters 就入到？唔洗經驗？知唔知今年blackrock 請幾多個？報就而咁你個個同學都入到啦

細firm 唔係更要networking同經驗咩？你兩個pm 邊個由低慢慢教？

唔係冇可能，但至少你要好好睇清楚行情.... 我未聽過人用big4 同asset manager 比較

利申：歐資細firm

純粹因為擔心冇good offer所以consider big4
因為幾年後個出路夠廣同有reputation

Big 4 有出路 去做咩先？

我就係知自己唔勁 所以都知淨係會入到中細firm
但細asset management firm做係咪好難跳去大firm?

我做咗幾年big4，仲要係做fs ，可以同你講係去ib fo嘅極度稀少，仲要係一年都未必有一個有都可能係識人啲隻，唔好聽班fg係到道聽途講啲個別例子
如果咁都計嘅，我相信細fund house入ibank可能仲多
事實係做audit嘅，出嚟最related嘅行業係accounting 同internal audit，你要轉field唔減人工係好難
即使ibank fo請mid join，都會想請個有related experience 嘅人

見過都要pm 級先轉到大firm, 大firm analysts 有全套grad scheme 好少請出面嘅analysts.

但係點解要轉大firm? 明明個個fo 都想入boutique...

師兄介唔介意講下自己年資？
同埋想知你係咪grad就入咗依行？

唔係潑冷水但係如果你唔勁又冇experience 好似入細shop 仲難過入大shop. 正如我所講細firm 中意請人一入嚟就有fresh idea 同自動埋位...你望下LinkedIn 班hedge fund, asset managers 咩背景先

除非你講緊pb 或中資fund house 咁應該冇咁大兢爭

留tg?

唔該哂 師兄
但想知師兄做fs之後係咪都打算跳出去做bank?

Tg: financejj

我同batch at least city u, overseas
mid join 另計啦

講到apply 就有offer咁
申請曬先啦
有曬兩個offer 再開po問

想轉field，但唔係咁容易
好多人叫做出去做bank，其實都係做reporting/IA
等於入ibank，都可以只係做operation/reporting

Ching 你邊間？

以為你去咗hkbn添

點解？

你咁支持人地封wow letter

今年個市差請少咗人，正常請好尻多

讀咗代表要請你咩 dee dee
都係果句啦識人好過識字

九唔撚搭八

Ago

Pre employment master 嚟講
你最低限度要Hku m fin先有小小機會
你自己睇番你master programme d employment 有個心理準備啦
Master grad 都未清楚市況 難搞喎ching

40 萬program

讀master仲做audit
咁你master讀黎哂錢

big4 入top tier ibank am 唔係冇，但係我見既case 係FS 出身加本身個人醒目，英文好，sociable 又presentable
呢d 條件其實你已經可以畢業入ibank ...

但如果你已經認清目標又讀緊related master 咁不如直接am 開始啦
萬一你去唔番top tier, 都仲係自己想做既field 入面

入左big4 又唔係FS 可能連細firm AM 都未必一定入番，何必走冤枉路

btw 試下報bank d internship program, 好彩入到既話你graduate 入top tier bank 機會大好多（雖然未必同一間）